**朴泰俊**（\[1\]）是[韩国](../Page/韩国.md "wikilink")[企业家](../Page/企业家.md "wikilink")、[政治家](../Page/政治家.md "wikilink")，2000年曾出任[金大中政府](../Page/金大中.md "wikilink")[国务总理](../Page/大韓民國國務總理.md "wikilink")\[2\]，[浦项钢铁和](../Page/浦项钢铁.md "wikilink")[浦项工科大学创始人](../Page/浦项工科大学.md "wikilink")。朴泰俊和他创建的浦项钢铁将韩国从一个“无铁国家”打造成世界一流的钢铁强国\[3\]，被誉为“韩国现代工业之父”\[4\]。2012年，朴泰俊因其对韩国钢铁工业卓越贡献与世界钢铁大王[安德鲁·卡内基一起被列入](../Page/安德鲁·卡内基.md "wikilink")“世界钢铁名人殿堂”\[5\]\[6\]。

## 简历

朴泰俊1927年9月29日出生於韩国[慶尚南道](../Page/慶尚南道.md "wikilink")，並於6歲時隨家族渡日。後就讀[早稻田大學理工學部](../Page/早稻田大學.md "wikilink")，但因為[第二次世界大戰的結束而從大學退學並回到韓國](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，並進入[韓國陸軍軍官學校就讀](../Page/韓國陸軍軍官學校.md "wikilink")\[7\]。

朴泰俊与原韩国铁腕总统[朴正熙是战友](../Page/朴正熙.md "wikilink")。1961年，朴正熙发动[“5·16”军事政变时](../Page/五一六軍事政變.md "wikilink")，朴泰俊给予了全力支持\[8\]。1964年，37岁官至陆军少将的朴泰俊投身企业界\[9\]。

1968年创建韩国首家钢铁企业[浦项钢铁](../Page/浦项钢铁.md "wikilink")，并一直担任[会长一职到](../Page/会长.md "wikilink")1993年\[10\]。浦项钢铁是韩国最大也是目前世界最大的钢铁企业\[11\]\[12\]，为韩国的工业化立下汗马功劳，使韩国一跃成为世界钢铁强国\[13\]。1986年，朴泰俊为发展韩国高端工程技术人才捐资12亿美元创建了著名的[浦項工科大學](../Page/浦項工科大學.md "wikilink")。建校以来，浦項工科大學在国际上一直享有很高的声誉，已经在《[-{zh-cn:福布斯;
zh-sg:资本家杂志; zh-hk:福布斯;
zh-tw:富比士;}-](../Page/福布斯.md "wikilink")》世界百强新型大学中连续三年名列头筹\[14\]。

1981年，他首次当选为[韩国国会议员](../Page/韩国国会.md "wikilink")，后任自由民主联盟总裁\[15\]。

2000年1月13日出任韩国新任[国务总理](../Page/大韩民国国务总理.md "wikilink")\[16\]，同年5月18日因个人财产问题引起非议而宣布辞任总理\[17\]，在任不到半年。

2011年12月13日，因病去世\[18\]。

## 轶事

2004年12月韩国玄岩社出版的朴泰俊传记《世界钢铁第一人——朴泰俊》在不到一年的时间里加印三次，在韩国销售超过10万册，掀起热潮\[19\]。该书的中文版2005年10月由中国检察出版社出版\[20\]。

## 參考資料

[Category:韩国总理](../Category/韩国总理.md "wikilink")
[Category:慶尚南道出身人物](../Category/慶尚南道出身人物.md "wikilink")
[Category:韩国企业家](../Category/韩国企业家.md "wikilink")
[Category:韓國陸軍將領](../Category/韓國陸軍將領.md "wikilink")
[Category:韓國陸軍士官學校校友](../Category/韓國陸軍士官學校校友.md "wikilink")
[Category:早稻田大學校友](../Category/早稻田大學校友.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.

6.

7.

8.
9.
10.
11.

12.

13.
14.

15.
16.
17.

18.
19.

20.